{
    "question": "Penyerdehanaan dari 36 1/2?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jawabanya adalah\u00a018.........",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "36 <u>1</u> = 73/2<u><br></u> \u00a0 \u00a02<br><u><br></u>caranya\u00a0<br>\u00a02 dikali 36 dan ditambah 1 dibagi 2...<br><br>contoh soal lain<br>4 <u>1</u> = 25/6<br>\u00a0 \u00a06\u00a0<u><br></u><br> dengan cara yg sama seperti diatas :<br><br>6 dikali 4 ditambah 1 dibagi 6<u><br></u>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "angka-berapakah-yang-gt7-a1-b2-c3-d4-e5-302",
            "question": "Angka\u00a0berapakah yang &gt;7\u00a0....\r\na.1\r\nb.2\r\nc.3\r\nd.4\r\ne.5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "6 atau 5 mungkin. Soalnya aneh ._.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabannya tidak ada<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-hx-5x-3-mempunyai-nilai-12-untuk-x-a-3-b-490",
            "question": "Fungsi h(x) = 5x - 3 mempunyai nilai 12 untuk x =\u00a0 \u00a0 a. -3 b. -2 c. 2 b. 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5x-3 = 12<br>5x = 12+3 <br>5x = 15<br>x = 15 : 5 = 3<br>b. 3<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabannya d :<br>5x - 3 = 12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0   5x = 12 + 3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 5x = 15<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-tentukanlah-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-a-12x-440",
            "question": "3. Tentukanlah penyelesaian dari pertidaksamaan berikut:    a) 1/2x + 5 &gt; 15\r\nb) 2 \u2013 (4 + x) \u2265 \u2013 22\r\nc) 2/3p + 4 \u2264 8\r\nd) 2x \u2013 4 &gt; 3x + 9\r\ne) 2y-7/2\u00a0 \u2264 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 1/2 x &gt; 15- 5<br>1/2 x &gt; 10<br>2 1/2x &gt; 2.10<br>x &gt; 20<br><br>b. 2 - (4+ x) [tex] \\geq [/tex] -22<br>-2 + x [tex] \\geq [/tex] -22<br>x [tex] \\geq [/tex] -22+ 2<br>x[tex] \\geq [/tex] -20<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-buah-lingkaran-masing-masing-memiliki-jari-jari-4-cm-dan-8-cm-430",
            "question": "2 buah lingkaran masing-masing memiliki jari-jari= 4 cm, dan 8 cm. Perbandingan luas dari kedua lingkaran tersebut...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L =\u00a0[tex] \\pi [/tex] r1\u00b2 :\u00a0L =\u00a0[tex] \\pi [/tex] r2\u00b2<br>4\u00b2 : 8\u00b2 = 16 : 64 = 1 :\u00a04",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "LuasO =\u00a0[tex] \\pi  r^{2} [/tex]<br><br>LuasO1 =\u00a0[tex] \\pi  4^{2} [/tex]<br>LuasO2 =\u00a0[tex] \\pi  8^{2} [/tex]<br><br>Perbandingan luas = LuasO1 : LuasO2<br>Perbandingan luas =\u00a0[tex] \\pi [/tex]16 :\u00a0[tex] \\pi [/tex]64<br>Perbandingan luas = 1 : 4<br><br><strong>Note : Phi nya di coret<br></strong><strong><em><br>Semoga membantu :)</em></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-dari-2x2-5x-12-pangkat-154",
            "question": "Faktor dari (2x^2 - 5x -12) =\r\n^ : pangkat\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x^2 - 5x -12 = (2x + 3)(x - 4)<br>x1 = 2x + 3 = 0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  2x = -3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 x = -3/2<br><br>X2 = x - 4 = 0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  x = 4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbaikan-jalan-akan-selesai-dikerjakan-dalam-waktu-3-bulan-1-b-918",
            "question": "perbaikan jalan akan selesai dikerjakan dalam waktu 3 bulan ( 1 bulan-30 hari) , jika dikerjakan denga 16 orang tenaga . setiapa minggu ( 1 bulan ada 5 hari minggu ) buruh libur berkeja. berapa orang buruh harus ditambah agar jalan selesai pada waktunya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3(30)x16 org = 1440<br>libur 5x3=15 hari tidak berkerja<br>90-15=75 hari<br><br>banyak pekerja = 1440/75=19,2 - 16= 3 orang yang harus di tambah<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-jika-2x-1-2x-2-2x-3-2-133",
            "question": "Tentukan nilai x, jika (2x + 1) + (2x + 2) + (2x\u00a0+ 3) + \u2026 + (2x + 50) = 4275..    ni soal persamaan satu\u00a0variebel",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(2x + 1) + (2x + 2) + (2x\u00a0+ 3) + ...\u00a0+ (2x + 50) = 4275<br>2x * 50 = (1 + 2 +\u00a0... + 50)<br>100x = 1275<br>100x = 4275\u00a0- 1275<br>100x\u00a0= 3000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0x =\u00a0[tex] \\frac{3000}{100} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0x = 30<br><br>jadi, nilai x adalah 30",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pesawat-mula-mula-terbang-pada-ketinggian-3500-kaki-di-at-573",
            "question": "sebuah pesawat mula-mula terbang pada ketinggian 3.500 kaki di atas permukaan laut. karena gumpalan awan, pesawat terbang naik sampai ketinggian 8.000 kaki. tentukan posisi pesawat dengan penjumlahan bilangan bulat !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8000 + (-3500) = 4500",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3500 + n = 8000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n = 8000 - 3500<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n = 4500 m<br>Jadi kenaikan pesawat 4500 m<br>atau<br>0+3500 m + n = 8000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n = 8000-0-3500<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n = 4500\u00a0m<br>0 meter = posisi pesawat saat belum terbang\u00a0<br>3500 meter = posisi pesawat ketika terbang<br>8000 meter = posisi kenaikan pesawat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-penjumlahan-pecahan-biasa-917",
            "question": "Rumus penjumlahan pecahan biasa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perkalian Silang ato penyebut di samakan dengan, lalu baru bisa di jjumlahkan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upik-membuka-usaha-keripik-kentang-yang-dipasarkanpada-ibu-ibu-d-830",
            "question": "Upik membuka usaha keripik kentang ,yang dipasarkanpada ibu-ibu di sekitar komplek upiktinggal. Agar pembeli tidak kecewa upik harusberusaha potongan kripiknya sebagus mungkindan hampir sama panjangnya. Setelah digorengUpik menimbang berat keripik kentang itu,ternyata dari 8 butir kentang diperoleh kripikdengan berat 1,2 ons.    a. Jika tetangga upik memesan 2 kg keripik,Berapa butir kentang yang harus digorengupik\r\n.b. Berapa butir kentang digoreng untuk membuat6 kg keripik\r\n.c. Berapa kg keripik yang dihasilkan dari 60butir kentang\r\n.d. Sajikan data perbandingan pada tabel dangambarkan grafiknya pada koordinat kartesius.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8 butir\u21d21,2 ons =12 kg<br>80 butir\u21d2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01,2 kg<br>800butir\u21d2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 12 kg<br>a.800butir\u21d212kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 ? \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d22kg<br>800/x=12/2(disderhanakan menjadi 6/1)<br>6x=800<br>x=800/6<br>x=133,33 =134 butir<br>b.800/x=12/6(di sederhanakan mnjadi 2/1)<br>2x=800<br>x=800/2<br>x=400 butir<br><br>\u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}